.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Гигантский рак-отшельник (Giant Hermit Crab)
============================================================================================================

Везучие раки-отшельники с обилием ресурсов могут жить десятилетиями и вырастать до громадных размеров, часто с магической помощью.
Слишком большие для большинства естественных раковин, гигантские раки-отшельники вместо этого используют различные обломки, включая повозки, лодки, сундуки с сокровищами и даже брошенные куски гигантских доспехов.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Giant-Hermit-Crab:

Гигантский рак-отшельник (`Giant Hermit Crab <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1107>`_) / Существо 5
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- животное
- земноводный

**Источник**: Bestiary 3 pg. 58

**Восприятие**: +13;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`,
:ref:`виброчувствительность <cr_ability--Tremorsense>` (неточное) 15 футов

**Навыки**:
Акробатика +9,
Атлетика +15,
Скрытность +9

**Сил** +6,
**Лвк** +2,
**Тел** +4,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

----------

**КБ**: 21;
**Стойкость**: +15,
**Рефлекс**: +9,
**Воля**: +9

**ОЗ**: 114

**Слабости**: дробящий 5


**Защитный щипок (Protective Pinch)**: |д-р|
**Триггер**: Существо рядом с раком-отшельником совершает по нему :ref:`action--Strike`, в то время как он Свернут;
**Эффект**: Рак-отшельник выполняет Удар большой клешней по спровоцировавшему существу

----------

**Скорость**:
20 футов,
планья 15 футов,
карабканье 10 футов


**Ближний бой**: |д-1| большая клешня +15 [+10/+5],
**Урон** 2d8+8 колющий + :ref:`cr_ability--Grab`

**Ближний бой**: |д-1| клешня +15 [+11/+7] (:w_agile:`быстрое`),
**Урон** 2d4+8 колющий

:ref:`cr_ability--Constrict` |д-1| 1d8+6 дробящий, КС 22


**Свернуться (Retract)** |д-1|
Рак-отшельник полностью сворачивается в панцирь, чтобы защититься.
Это дает ему бонус обстоятельства +4 к КБ, убирает его слабость к дробящему урону и дает ему сопротивление 5 колющему и рубящему урону.
Единственные действия, которые в этом состоянии может использовать рак-отшельник, это "Защитный щипок" и :ref:`action--Interact`, чтобы выбраться из своего панциря.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst